防暴孔乙己

防暴警察一到店，所有街上行街的路人便都看着他笑，有的叫道，「啊蛇，你臉上又添上新傷疤了！」他不回答，對櫃裏說，「冰一袋，要幾枝凍水。」便拿出防暴槍。路人們又故意的高聲嚷道，「你一定又犯偷竊罪了！」防暴睜大眼睛說，「你怎麼這樣憑空汚人清白……」「什麼清白？我有天親眼見你偷了7仔的可樂，被斷正。」防暴便漲紅了臉，額上的青筋條條綻出，爭辯道，「竊水不能算偷……竊水！……打完市民再補充糖份的事，能算偷麼？」接連便是難懂的話，什麼「再吵捉你強姦」，什麼「等陣有人會比返錢」之類，引得衆人都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。

啊蛇偷水唔算偷！補充體力必須架嘛！

睇黎市民都可以學啊蛇咁補充左體力先

等陣pprb會幫啊蛇比返錢架啦

沒事兒 沒事兒

孔乙己因為偷嘢俾人打瘸腳

比咗啦
事後比錢唔算偷

再吵捉你強姦

防暴喝過半碗酒，漲紅的臉色漸漸復了原，旁人便又問道，「毅進仔，你當眞認識字麼？」防暴看着問他的人，顯出不屑置辯的神氣。他們便接着說道，「你怎的連半條柴也撈不到呢？」防暴立刻顯出頹唐不安模樣，臉上籠上了一層灰色，嘴裏說些話；這回可是全是再吵捉你強姦之類，一些不懂了。在這時候，衆人也都鬨笑起來：店內外充滿了快活的空氣。